Веселая серна, не зная цепей,
     В горах Иудеи витает;
И светлою влагой священных ключей
     Томление жажды смягчает.
В ней легкая поступь, в ней радостный
                                                              взгляд,
      В ней дышит веселье свободы:
Лишь скалы крутыя незримо скользят
      Под резвою гостьей природы.
                                 *
Ах, легкую поступь и радостный взор
     Нераз Иудея видала!
Где ныне заразой разлился раздор,
     В тиши там краса разцветала.
О кедры, обруштесь, разсыптесь в полях,
     Прикройте оковы Сиона!
Уж девы не придут, с мечтою в очах,
     Млеть сердцем в тенях Ливанона.
                                 *
И пальма счастливей Иакова чад:
     Она не бежит от отчизны;
Раскидистый корень потоки кропят,
     Вливая питательность жизни.
А мы?… Нас накроет чужая земля,
     Вдали от отцовской могилы.
Где храм наш? Сатрапа семья
     Гнездится в святыне остылой!...
